**夏文汐**（[英文名](../Page/英文名.md "wikilink")：**Patricia
Ha**，）原名**鄧麗群**，出生於[香港](../Page/香港.md "wikilink")，著名[香港女](../Page/香港.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")。

## 簡介

首部電影是在1982年與[湯鎮業](../Page/湯鎮業.md "wikilink")、[張國榮和](../Page/張國榮.md "wikilink")[葉童合作的](../Page/葉童.md "wikilink")《[烈火青春](../Page/烈火青春.md "wikilink")》，並且憑此入圍第二屆[香港電影金像獎最佳新演員獎](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")。夏文汐於1984年與[萬梓良合作的](../Page/萬梓良.md "wikilink")《[唐朝豪放女](../Page/唐朝豪放女.md "wikilink")》轟動一時，並且由此迅速走紅。之後陸續拍攝了《[花心紅杏](../Page/花心紅杏.md "wikilink")》、《[一屋兩妻](../Page/一屋兩妻.md "wikilink")》及《[女子監獄](../Page/女子監獄.md "wikilink")》等，於1986年再憑《[花街時代](../Page/花街時代.md "wikilink")》獲得第五屆[香港電影金像獎最佳女主角提名](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")。

1980年代末期，夏文汐在[臺灣拍攝](../Page/臺灣.md "wikilink")[電影期間](../Page/電影.md "wikilink")，認識了商人[黃冠博](../Page/黃冠博.md "wikilink")，不久後兩人便結婚，後於[美國定居](../Page/美國.md "wikilink")。

1990年代，夏文汐應知名製作人[楊佩佩邀請而復出拍攝](../Page/楊佩佩.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，並且赴[臺灣發展](../Page/臺灣.md "wikilink")，參與了《[新龍門客棧](../Page/新龍門客棧_\(\<!--1996年臺灣--\>電視劇\).md "wikilink")》及《[神雕俠侶](../Page/神雕俠侶.md "wikilink")》等[電視劇演出](../Page/電視劇.md "wikilink")。

2002年，夏文汐應[張艾嘉邀請返回](../Page/張艾嘉.md "wikilink")[香港在](../Page/香港.md "wikilink")《[想飛](../Page/想飛.md "wikilink")》中客串。

2017年，夏文汐開始以自由身接拍香港電視劇，包括：[ViuTV電視劇](../Page/ViuTV.md "wikilink")《瑪嘉烈與大衛
前度》\[1\]及[無綫電視電視劇](../Page/無綫電視.md "wikilink")《[逆緣](../Page/逆緣.md "wikilink")》\[2\]。

2017年，夏文汐接受訪問時表示，除了在劇集《逆緣》中與黎諾㦤發展忘年戀外，原來戲裏戲外也有小鮮肉追求，可惜一一被她婉拒\[3\]。

2018年，TVB劇集《逆緣》播出後，不少觀眾都對劇中與黎諾懿發生忘年戀的夏文汐感興趣。亦有專訪表示，夏文汐一直都以放浪不羈的姿態作為她的特色，如在《烈火青春》中穿著低胸紅裙展示著美麗最又有氣質的肉體，亦把女性自主的形象完美建立\[4\]。

## 作品

### 電影

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>首播</strong></p></td>
<td><p><strong>片名</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>合作</strong></p></td>
<td><p><strong>備 註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1982年</p></td>
<td><p><a href="../Page/烈火青春.md" title="wikilink">烈火青春</a><br />
Nomad</p></td>
<td><p>Kathy</p></td>
<td><p><a href="../Page/張國榮.md" title="wikilink">張國榮</a>、<a href="../Page/葉童.md" title="wikilink">葉童</a>、<a href="../Page/湯鎮業.md" title="wikilink">湯鎮業</a></p></td>
<td><p>導演，編劇：<a href="../Page/譚家明.md" title="wikilink">譚家明</a>$ 2,309,614，<strong>最佳新人獎</strong>，<strong>最佳女主角獎提名</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1983年</p></td>
<td><p><a href="../Page/奇謀妙計五福星.md" title="wikilink">奇謀妙計五福星</a><br />
Winners &amp; sinners</p></td>
<td><p>陳超之女</p></td>
<td><p><a href="../Page/洪金寶.md" title="wikilink">洪金寶</a>、<a href="../Page/岑建勳.md" title="wikilink">岑建勳</a>、<a href="../Page/馮淬帆.md" title="wikilink">馮淬帆</a>、<a href="../Page/鐘楚紅.md" title="wikilink">鐘楚紅</a>、<a href="../Page/吳耀漢.md" title="wikilink">吳耀漢</a>、<a href="../Page/秦祥林.md" title="wikilink">秦祥林</a>、<a href="../Page/成龍.md" title="wikilink">成龍</a>、<a href="../Page/林正英.md" title="wikilink">林正英</a>、<a href="../Page/陳欣健.md" title="wikilink">陳欣健</a>、<a href="../Page/葉童.md" title="wikilink">葉童</a>、<a href="../Page/午馬.md" title="wikilink">午馬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/洪金寶.md" title="wikilink">洪金寶</a>：導演，編劇，$ 21,972,419，</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/摩登衙門.md" title="wikilink">摩登衙門</a><br />
Oh! My cops!</p></td>
<td><p>Margaret</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭則仕.md" title="wikilink">鄭則仕</a>、<a href="../Page/王青.md" title="wikilink">王青</a>、<a href="../Page/龍天生.md" title="wikilink">龍天生</a>、<a href="../Page/廖偉雄.md" title="wikilink">廖偉雄</a>、<a href="../Page/羅浩楷.md" title="wikilink">羅浩楷</a>、<a href="../Page/蘇杏璿.md" title="wikilink">蘇杏璿</a>、<a href="../Page/陸劍明.md" title="wikilink">陸劍明</a>、<a href="../Page/黃沙文.md" title="wikilink">黃沙文</a></p></td>
<td><p>導演:<a href="../Page/李修賢.md" title="wikilink">李修賢</a>，$ 7,316,619，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/花城_(电影).md" title="wikilink">花城</a><br />
The last affair</p></td>
<td><p>阿冰</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭裕玲.md" title="wikilink">鄭裕玲</a>、<a href="../Page/周潤發.md" title="wikilink">周潤發</a>、<a href="../Page/馬斯晨.md" title="wikilink">馬斯晨</a>、</p></td>
<td><p><a href="../Page/區丁平.md" title="wikilink">區丁平</a>，$ 3,891,437</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1984年</p></td>
<td><p><a href="../Page/無名火.md" title="wikilink">無名火</a><br />
Profile in anger</p></td>
<td><p>希迪</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁家仁.md" title="wikilink">梁家仁</a>、<a href="../Page/高飛.md" title="wikilink">高飛</a>、<a href="../Page/陳惠敏.md" title="wikilink">陳惠敏</a>、<a href="../Page/劉松仁.md" title="wikilink">劉松仁</a>、<a href="../Page/張翼.md" title="wikilink">張翼</a>、<a href="../Page/鄺美寶.md" title="wikilink">鄺美寶</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁家仁.md" title="wikilink">梁家仁</a>：導演，編劇，動作指導，$ 2,325,275，</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/唐朝豪放女.md" title="wikilink">唐朝豪放女</a><br />
an Amorous Woman of Tang Dynasty</p></td>
<td><p><a href="../Page/魚玄機.md" title="wikilink">魚玄機</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/萬梓良.md" title="wikilink">萬梓良</a>、<a href="../Page/張國柱.md" title="wikilink">張國柱</a>、<a href="../Page/谷峰.md" title="wikilink">谷峰</a>、<a href="../Page/林凱玲.md" title="wikilink">林凱玲</a>、<a href="../Page/潘鎮偉.md" title="wikilink">潘鎮偉</a>、<a href="../Page/秦天南.md" title="wikilink">秦天南</a>、<a href="../Page/方令正.md" title="wikilink">方令正</a>、<a href="../Page/邱剛健.md" title="wikilink">邱剛健</a>、<a href="../Page/韋基舜.md" title="wikilink">韋基舜</a>、<a href="../Page/江濤.md" title="wikilink">江濤</a>、<a href="../Page/黃樹棠.md" title="wikilink">黃樹棠</a>、<a href="../Page/徐桂香.md" title="wikilink">徐桂香</a>、<a href="../Page/鄭君綿.md" title="wikilink">鄭君綿</a>、<a href="../Page/陳家奇.md" title="wikilink">陳家奇</a>、<a href="../Page/洪新南.md" title="wikilink">洪新南</a>、<a href="../Page/姚文基.md" title="wikilink">姚文基</a>、<a href="../Page/招文欣.md" title="wikilink">招文欣</a>、<a href="../Page/巫玉芬.md" title="wikilink">巫玉芬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/方令正.md" title="wikilink">方令正</a>：導演，編劇，III（三級），$ 4,631,421，<strong>成名作</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/殺夫.md" title="wikilink">殺夫</a><br />
The woman of wrath</p></td>
<td><p>林市</p></td>
<td><p><a href="../Page/白鷹.md" title="wikilink">白鷹</a>、<a href="../Page/陳淑芳.md" title="wikilink">陳淑芳</a>、<a href="../Page/楊麗音.md" title="wikilink">楊麗音</a>、<a href="../Page/展飛.md" title="wikilink">展飛</a>、<a href="../Page/陳建良.md" title="wikilink">陳建良</a>、<a href="../Page/李淑楨.md" title="wikilink">李淑楨</a>、<a href="../Page/朱若蘭.md" title="wikilink">朱若蘭</a>、<a href="../Page/金士會.md" title="wikilink">金士會</a>、<a href="../Page/丁翠.md" title="wikilink">丁翠</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曾壯祥.md" title="wikilink">曾壯祥</a>，臺灣出品，$ 1,386,641，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/青蛙王子.md" title="wikilink">青蛙王子第二集</a>-<a href="../Page/我愛羅蘭度.md" title="wikilink">我愛羅蘭度</a><br />
I love Lolanto</p></td>
<td><p>小蚊</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳百祥.md" title="wikilink">陳百祥</a>、<a href="../Page/王晶_(導演).md" title="wikilink">王晶</a>、<a href="../Page/楊雪儀.md" title="wikilink">楊雪儀</a>、<a href="../Page/陳惠敏.md" title="wikilink">陳惠敏</a>、<a href="../Page/高飛.md" title="wikilink">高飛</a>、<a href="../Page/董驃.md" title="wikilink">董驃</a>、<a href="../Page/艾蒂.md" title="wikilink">艾蒂</a>、<a href="../Page/金燕玲.md" title="wikilink">金燕玲</a>、<a href="../Page/胡慧中.md" title="wikilink">胡慧中</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/王晶_(導演).md" title="wikilink">王晶</a>，$ 9,091,648，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985年</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼馬飛人.md" title="wikilink">鬼馬飛人</a><br />
The flying Mr/B</p></td>
<td><p>馬老師</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐘鎮濤.md" title="wikilink">鐘鎮濤</a>、<a href="../Page/鐘楚紅.md" title="wikilink">鐘楚紅</a>、<a href="../Page/李麗珍.md" title="wikilink">李麗珍</a>、<a href="../Page/鄭則仕.md" title="wikilink">鄭則仕</a>、<a href="../Page/陳冠中.md" title="wikilink">陳冠中</a>、<a href="../Page/汪禹.md" title="wikilink">汪禹</a>、<a href="../Page/張堅庭.md" title="wikilink">張堅庭</a>、<a href="../Page/陳友.md" title="wikilink">陳友</a>、<a href="../Page/陳百祥.md" title="wikilink">陳百祥</a>、<a href="../Page/王晶.md" title="wikilink">王晶</a></p></td>
<td><p>王晶：導演，編劇，$ 10,405,978，</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/平安夜.md" title="wikilink">平安夜</a><br />
The night caller</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/胡茵夢.md" title="wikilink">胡茵夢</a>、<a href="../Page/陳欣健.md" title="wikilink">陳欣健</a>、<a href="../Page/黃錦燊.md" title="wikilink">黃錦燊</a>、<a href="../Page/王小鳳_(演員).md" title="wikilink">王小鳳</a>、<a href="../Page/翁世傑.md" title="wikilink">翁世傑</a>、<a href="../Page/狄威.md" title="wikilink">狄威</a>、<a href="../Page/沈德寶莉.md" title="wikilink">沈德寶莉</a>、<a href="../Page/李佩蕙.md" title="wikilink">李佩蕙</a>、<a href="../Page/葉榮祖.md" title="wikilink">葉榮祖</a>、<a href="../Page/劉天蘭.md" title="wikilink">劉天蘭</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳欣健.md" title="wikilink">陳欣健</a>：導演，編劇，$ 4,772,600，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/花心紅杏.md" title="wikilink">花心紅杏</a><br />
Fascinating affairs</p></td>
<td><p>懵妹之表妹</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐘楚紅.md" title="wikilink">鐘楚紅</a>、<a href="../Page/梁朝偉.md" title="wikilink">梁朝偉</a>、<a href="../Page/楚原.md" title="wikilink">楚原</a>、<a href="../Page/王晶_(導演).md" title="wikilink">王晶</a>、<a href="../Page/張堅庭.md" title="wikilink">張堅庭</a>、<a href="../Page/章國明.md" title="wikilink">章國明</a>、<a href="../Page/麥靈芝.md" title="wikilink">麥靈芝</a>、<a href="../Page/黃沾.md" title="wikilink">黃沾</a>、<a href="../Page/李修賢.md" title="wikilink">李修賢</a>、<a href="../Page/余安安.md" title="wikilink">余安安</a>、<a href="../Page/馮淬帆.md" title="wikilink">馮淬帆</a>、<a href="../Page/石修.md" title="wikilink">石修</a>、<a href="../Page/朱江.md" title="wikilink">朱江</a>、<a href="../Page/徐少強.md" title="wikilink">徐少強</a>、<a href="../Page/顧冠忠.md" title="wikilink">顧冠忠</a>、<a href="../Page/岳華.md" title="wikilink">岳華</a>、<a href="../Page/田青.md" title="wikilink">田青</a>、<a href="../Page/文雋.md" title="wikilink">文雋</a>、<a href="../Page/曹查理.md" title="wikilink">曹查理</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/楚原.md" title="wikilink">楚原</a>、<a href="../Page/王晶_(導演).md" title="wikilink">王晶</a>、<a href="../Page/張堅庭.md" title="wikilink">張堅庭</a>，$ 7,632,925，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/:zh-yue:飛虎奇兵.md" title="wikilink">飛虎奇兵</a><br />
City hero</p></td>
<td><p>阿慧</p></td>
<td><p><a href="../Page/石天.md" title="wikilink">石天</a>、<a href="../Page/鄭浩南.md" title="wikilink">鄭浩南</a>、<a href="../Page/鄧浩光.md" title="wikilink">鄧浩光</a>、<a href="../Page/彭健新.md" title="wikilink">彭健新</a>、<a href="../Page/樓南光.md" title="wikilink">樓南光</a>、<a href="../Page/王敏德.md" title="wikilink">王敏德</a>、<a href="../Page/陳嘉玲.md" title="wikilink">陳嘉玲</a>、<a href="../Page/李香琴.md" title="wikilink">李香琴</a>、<a href="../Page/谷峰.md" title="wikilink">谷峰</a>、<a href="../Page/田青.md" title="wikilink">田青</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/餘允抗.md" title="wikilink">餘允抗</a>：導演，監製，$ 7,375,915，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/花街時代.md" title="wikilink">花街時代</a><br />
My name ain't Suzie</p></td>
<td><p>水美麗</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃秋生.md" title="wikilink">黃秋生</a>、<a href="../Page/葉德嫻.md" title="wikilink">葉德嫻</a>、<a href="../Page/于倩.md" title="wikilink">于倩</a>、<a href="../Page/丁佩.md" title="wikilink">丁佩</a>、<a href="../Page/關亦男.md" title="wikilink">關亦男</a>、<a href="../Page/利詩萍.md" title="wikilink">利詩萍</a>、<a href="../Page/顧嘉玲.md" title="wikilink">顧嘉玲</a>、<a href="../Page/黃浩義.md" title="wikilink">黃浩義</a>、<a href="../Page/王偉.md" title="wikilink">王偉</a>、<a href="../Page/謝芳.md" title="wikilink">謝芳</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳安琪.md" title="wikilink">陳安琪</a>，$ 3,089,816，重塑五十至六十年代灣仔紅燈區之情景，是八十年代之話題作。<strong>最佳女主角獎提名</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/替槍老豆.md" title="wikilink">替槍老豆</a><br />
Let's have a baby</p></td>
<td><p>婉君</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬梓良.md" title="wikilink">萬梓良</a>、<a href="../Page/曹查理.md" title="wikilink">曹查理</a>、<a href="../Page/恬妮.md" title="wikilink">恬妮</a>、<a href="../Page/潘震偉.md" title="wikilink">潘震偉</a>、<a href="../Page/鄭少萍.md" title="wikilink">鄭少萍</a>、<a href="../Page/餘慕蓮.md" title="wikilink">餘慕蓮</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/楚原.md" title="wikilink">楚原</a>，$ 1,493,100，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/唐朝綺麗男.md" title="wikilink">唐朝綺麗男</a><br />
Tong Chee yi li nan</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/楊帆.md" title="wikilink">楊帆</a>、<a href="../Page/鈕承澤.md" title="wikilink">鈕承澤</a>、<a href="../Page/張國柱.md" title="wikilink">張國柱</a>、<a href="../Page/張盈真.md" title="wikilink">張盈真</a>、<a href="../Page/苗天.md" title="wikilink">苗天</a>、<a href="../Page/孫鵬_(藝人).md" title="wikilink">孫鵬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/邱剛健.md" title="wikilink">邱剛健</a>：導演，編劇、<a href="../Page/張照堂.md" title="wikilink">張照堂</a>：攝影</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987年</p></td>
<td><p><a href="../Page/朝花夕拾.md" title="wikilink">朝花夕拾</a><br />
Life is a moment</p></td>
<td><p>陸宜&amp;6262</p></td>
<td><p><a href="../Page/方中信.md" title="wikilink">方中信</a>、<a href="../Page/夏萍.md" title="wikilink">夏萍</a>、<a href="../Page/葉玉卿.md" title="wikilink">葉玉卿</a>、<a href="../Page/張瑪莉.md" title="wikilink">張瑪莉</a>、<a href="../Page/喬宏.md" title="wikilink">喬宏</a>、<a href="../Page/白茵.md" title="wikilink">白茵</a>、<a href="../Page/馮秀慧.md" title="wikilink">馮秀慧</a>、<a href="../Page/戴志偉.md" title="wikilink">戴志偉</a>、<a href="../Page/吳家麗.md" title="wikilink">吳家麗</a>、<a href="../Page/黃允材.md" title="wikilink">黃允材</a>、<a href="../Page/胡美儀.md" title="wikilink">胡美儀</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/胡珊.md" title="wikilink">胡珊</a>：導演，監製，編劇，$1,691,506，</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/一屋兩妻.md" title="wikilink">一屋兩妻</a><br />
Happy bigamist</p></td>
<td><p>惠康</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐘鎮濤.md" title="wikilink">鐘鎮濤</a>、<a href="../Page/梅豔芳.md" title="wikilink">梅豔芳</a>、<a href="../Page/陳友.md" title="wikilink">陳友</a>、<a href="../Page/鄭孟霞.md" title="wikilink">鄭孟霞</a>、<a href="../Page/游佩玲.md" title="wikilink">游佩玲</a>、<a href="../Page/蘇杏璿.md" title="wikilink">蘇杏璿</a>、<a href="../Page/鄭丹瑞.md" title="wikilink">鄭丹瑞</a>、<a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦煌</a>、<a href="../Page/苗僑偉.md" title="wikilink">苗僑偉</a>、<a href="../Page/沈金鈴.md" title="wikilink">沈金鈴</a>、<a href="../Page/吳君如.md" title="wikilink">吳君如</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳友.md" title="wikilink">陳友</a>，$ 22,358,928，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天賜良緣.md" title="wikilink">天賜良緣</a><br />
Sister cupid</p></td>
<td><p>Jackie</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭裕玲.md" title="wikilink">鄭裕玲</a>、<a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>、<a href="../Page/張曼玉.md" title="wikilink">張曼玉</a>、<a href="../Page/陳百祥.md" title="wikilink">陳百祥</a>、<a href="../Page/鄧碧雲.md" title="wikilink">鄧碧雲</a>、<a href="../Page/張嘉年.md" title="wikilink">太保</a>、<a href="../Page/梁藝齡.md" title="wikilink">梁佩玲</a>、<a href="../Page/亦千霞.md" title="wikilink">亦千霞</a>、<a href="../Page/李菁.md" title="wikilink">李菁</a>、<a href="../Page/陳嘉碧.md" title="wikilink">陳嘉碧</a>、<a href="../Page/吳浣儀.md" title="wikilink">吳浣儀</a>、<a href="../Page/鄧浩光.md" title="wikilink">鄧浩光</a>、<a href="../Page/曹查理.md" title="wikilink">曹查理</a>、<a href="../Page/胡大為.md" title="wikilink">胡大為</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黎應就.md" title="wikilink">黎應就</a>：導演，監製，$11,480,086，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/不夜天.md" title="wikilink">不夜天</a><br />
Killer's nocturne</p></td>
<td><p>阿秋</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬梓良.md" title="wikilink">萬梓良</a>、<a href="../Page/錢小豪.md" title="wikilink">錢小豪</a>、<a href="../Page/謝賢.md" title="wikilink">謝賢</a>、<a href="../Page/王俠.md" title="wikilink">王俠</a>、<a href="../Page/林其欣.md" title="wikilink">林其欣</a>、<a href="../Page/杜德偉.md" title="wikilink">杜德偉</a>、<a href="../Page/李建生.md" title="wikilink">李建生</a>、<a href="../Page/狄波拉.md" title="wikilink">狄波拉</a>、<a href="../Page/林姍姍.md" title="wikilink">林姍姍</a>、<a href="../Page/崔秀麗.md" title="wikilink">崔秀麗</a>、<a href="../Page/沈威.md" title="wikilink">沈威</a>、<a href="../Page/馮淬帆.md" title="wikilink">馮淬帆</a>、<a href="../Page/文雋.md" title="wikilink">文雋</a>、<a href="../Page/成奎安.md" title="wikilink">成奎安</a>、<a href="../Page/何偉龍.md" title="wikilink">何偉龍</a>、<a href="../Page/韓英傑.md" title="wikilink">韓英傑</a>、<a href="../Page/楊斯.md" title="wikilink">楊斯</a>、<a href="../Page/鄭君綿.md" title="wikilink">鄭君綿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/藍乃才.md" title="wikilink">藍乃才</a>：導演，攝影，$ 8,134,948，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江湖龍虎鬥.md" title="wikilink">江湖龍虎鬥</a><br />
The flame brothers</p></td>
<td><p>何卡希</p></td>
<td><p><a href="../Page/周潤發.md" title="wikilink">周潤發</a>、<a href="../Page/鄧光榮.md" title="wikilink">鄧光榮</a>、<a href="../Page/甄妮.md" title="wikilink">甄妮</a>、<a href="../Page/謝賢.md" title="wikilink">謝賢</a>、<a href="../Page/徐少強.md" title="wikilink">徐少強</a>、<a href="../Page/陳欣健.md" title="wikilink">陳欣健</a>、<a href="../Page/伊雷.md" title="wikilink">伊雷</a>、<a href="../Page/巴山.md" title="wikilink">巴山</a>、<a href="../Page/方野.md" title="wikilink">方野</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張同祖.md" title="wikilink">張同祖</a>，$15,741,778，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/旗正飄飄.md" title="wikilink">旗正飄飄</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/川島芳子.md" title="wikilink">川島芳子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林青霞.md" title="wikilink">林青霞</a>、<a href="../Page/柯俊雄.md" title="wikilink">柯俊雄</a>、<a href="../Page/呂琇菱.md" title="wikilink">呂琇菱</a>、<a href="../Page/周紹棟.md" title="wikilink">周紹棟</a>、<a href="../Page/歸亞蕾.md" title="wikilink">歸亞蕾</a></p></td>
<td><p>導演，編劇：<a href="../Page/丁善璽.md" title="wikilink">丁善璽</a>，$ 2,672,322，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988年</p></td>
<td><p><a href="../Page/一妻兩夫.md" title="wikilink">一妻兩夫</a><br />
One husband too many</p></td>
<td><p>惠康</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐘楚紅.md" title="wikilink">鐘楚紅</a>、<a href="../Page/鐘鎮濤.md" title="wikilink">鐘鎮濤</a>、<a href="../Page/陳友.md" title="wikilink">陳友</a>、<a href="../Page/梅豔芳.md" title="wikilink">梅豔芳</a>、<a href="../Page/陳惠敏.md" title="wikilink">陳惠敏</a>、<a href="../Page/田青.md" title="wikilink">田青</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳友.md" title="wikilink">陳友</a>，$ 13,756,748，</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金裝大酒店.md" title="wikilink">金裝大酒店</a><br />
Carry on hotel</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/鄭則仕.md" title="wikilink">鄭則仕</a>、<a href="../Page/樓南光.md" title="wikilink">樓南光</a>、<a href="../Page/吳耀漢.md" title="wikilink">吳耀漢</a>、<a href="../Page/曾志偉.md" title="wikilink">曾志偉</a>、<a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>、<a href="../Page/胡楓.md" title="wikilink">胡楓</a>、<a href="../Page/倉田保昭.md" title="wikilink">倉田保昭</a>、<a href="../Page/秦祥林.md" title="wikilink">秦祥林</a>、<a href="../Page/藍戰士.md" title="wikilink">藍戰士</a>、<a href="../Page/何守信.md" title="wikilink">何守信</a>、<a href="../Page/王祖賢.md" title="wikilink">王祖賢</a>、<a href="../Page/鐘楚紅.md" title="wikilink">鐘楚紅</a>、<a href="../Page/葉童.md" title="wikilink">葉童</a>、<a href="../Page/陳輝虹.md" title="wikilink">陳輝虹</a>、<a href="../Page/葉榮祖.md" title="wikilink">葉榮祖</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/劉鎮偉.md" title="wikilink">劉鎮偉</a>，$ 2,725,860，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女子監獄_(香港電影).md" title="wikilink">女子監獄</a><br />
Women's prison</p></td>
<td><p>何家慧</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳嘉玲.md" title="wikilink">陳嘉玲</a>、<a href="../Page/馮寶寶.md" title="wikilink">馮寶寶</a>、<a href="../Page/鄭裕玲.md" title="wikilink">鄭裕玲</a>、<a href="../Page/陳奕詩.md" title="wikilink">陳奕詩</a>、<a href="../Page/任達華.md" title="wikilink">任達華</a>、<a href="../Page/肥媽.md" title="wikilink">肥媽</a>、<a href="../Page/梁韻蕊.md" title="wikilink">梁韻蕊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林德祿.md" title="wikilink">林德祿</a>，$ 11,498,106，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亡命鴛鴦.md" title="wikilink">亡命鴛鴦</a><br />
On the run</p></td>
<td><p>殺手翟</p></td>
<td><p><a href="../Page/元彪.md" title="wikilink">元彪</a>、<a href="../Page/陳玉蓮.md" title="wikilink">陳玉蓮</a>、<a href="../Page/秦祥林.md" title="wikilink">秦祥林</a>、<a href="../Page/羅烈.md" title="wikilink">羅烈</a>、<a href="../Page/元華.md" title="wikilink">元華</a>、<a href="../Page/高飛.md" title="wikilink">高飛</a>、<a href="../Page/杜德智.md" title="wikilink">杜德智</a>、<a href="../Page/林立三.md" title="wikilink">林立三</a>、<a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a>、<a href="../Page/李香琴.md" title="wikilink">李香琴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張堅庭.md" title="wikilink">張堅庭</a>：導演，編劇，$ 6,912,828，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/血衣天使.md" title="wikilink">血衣天使</a><br />
Vengeance is mine</p></td>
<td><p>黃愛美-Amy</p></td>
<td><p><a href="../Page/關之琳.md" title="wikilink">關之琳</a>、<a href="../Page/爾冬陞.md" title="wikilink">爾冬陞</a>、<a href="../Page/湯鎮業.md" title="wikilink">湯鎮業</a>、<a href="../Page/林其欣.md" title="wikilink">林其欣</a>、<a href="../Page/金興賢.md" title="wikilink">金興賢</a>、<a href="../Page/潘震偉.md" title="wikilink">潘震偉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李志毅.md" title="wikilink">李志毅</a>，$ 4,518,830，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/怨女_(電影).md" title="wikilink">怨女</a><br />
Rouge of the North</p></td>
<td><p>銀娣</p></td>
<td><p><a href="../Page/徐明.md" title="wikilink">徐明</a>、<a href="../Page/張盈真.md" title="wikilink">張盈真</a>、<a href="../Page/陳莎莉.md" title="wikilink">陳莎莉</a>、<a href="../Page/蕭艾.md" title="wikilink">蕭艾</a>、<a href="../Page/丁也恬.md" title="wikilink">丁也恬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/但漢章.md" title="wikilink">但漢章</a>：導演，編劇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼媾人.md" title="wikilink">鬼媾人</a><br />
Ghost fever</p></td>
<td><p>祥妻</p></td>
<td><p><a href="../Page/莫少聰.md" title="wikilink">莫少聰</a>、<a href="../Page/曹查理.md" title="wikilink">曹查理</a>、<a href="../Page/王晶_(導演).md" title="wikilink">王晶</a>、<a href="../Page/陳百祥.md" title="wikilink">陳百祥</a>、<a href="../Page/關之琳.md" title="wikilink">關之琳</a>、<a href="../Page/葉漢良.md" title="wikilink">葉漢良</a>、<a href="../Page/於芷蔚.md" title="wikilink">於芷蔚</a>、<a href="../Page/許英秀.md" title="wikilink">許英秀</a>、<a href="../Page/高雄.md" title="wikilink">高雄</a>、<a href="../Page/葉子楣.md" title="wikilink">葉子楣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/劉仕裕.md" title="wikilink">劉仕裕</a>，$ 5,918,111，</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/說謊的女人.md" title="wikilink">說謊的女人</a><br />
I am sorry</p></td>
<td><p>盛文月</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉嘉玲.md" title="wikilink">劉嘉玲</a>、<a href="../Page/吳啟華.md" title="wikilink">吳啟華</a>、<a href="../Page/周美鳳.md" title="wikilink">周美鳳</a>、<a href="../Page/羅美薇.md" title="wikilink">羅美薇</a>、<a href="../Page/金燕玲.md" title="wikilink">金燕玲</a>、<a href="../Page/曾江.md" title="wikilink">曾江</a>、<a href="../Page/關之琳.md" title="wikilink">關之琳</a>、<a href="../Page/馬清儀.md" title="wikilink">馬清儀</a>、<a href="../Page/陳玉蓮.md" title="wikilink">陳玉蓮</a>、<a href="../Page/文雋.md" title="wikilink">文雋</a>、<a href="../Page/蔡克健.md" title="wikilink">蔡克健</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/區丁平.md" title="wikilink">區丁平</a>，$ 4,776,267，</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/想飛.md" title="wikilink">想飛</a><br />
Princess D</p></td>
<td><p>玲母</p></td>
<td><p><a href="../Page/李心潔.md" title="wikilink">李心潔</a>、<a href="../Page/吳彥祖.md" title="wikilink">吳彥祖</a>、<a href="../Page/陳冠希.md" title="wikilink">陳冠希</a>、<a href="../Page/黃秋生.md" title="wikilink">黃秋生</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張艾嘉.md" title="wikilink">張艾嘉</a>、<a href="../Page/袁錦麟.md" title="wikilink">袁錦麟</a>，$ 1,738,485，</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/出軌的女人.md" title="wikilink">出軌的女人</a><br />
Hi, Fidelity!</p></td>
<td><p>Alice</p></td>
<td><p><a href="../Page/葉璇.md" title="wikilink">葉璇</a>、<a href="../Page/吳家麗.md" title="wikilink">吳家麗</a>、<a href="../Page/陳偉霆.md" title="wikilink">陳偉霆</a>、<a href="../Page/杜汶澤.md" title="wikilink">杜汶澤</a>、<a href="../Page/鄭丹瑞.md" title="wikilink">鄭丹瑞</a>、<a href="../Page/余安安.md" title="wikilink">余安安</a>、<a href="../Page/譚俊彥.md" title="wikilink">譚俊彥</a></p></td>
<td><p>監製：<a href="../Page/伍健雄.md" title="wikilink">伍健雄</a><br />
導演：<a href="../Page/潘源良.md" title="wikilink">潘源良</a><br />
編劇：<a href="../Page/楊漪珊.md" title="wikilink">楊漪珊</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/保衛戰隊之出動喇！朋友！.md" title="wikilink">保衛戰隊之出動喇！朋友！</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/麥浚龍.md" title="wikilink">麥浚龍</a>、<a href="../Page/曹格.md" title="wikilink">曹格</a>、<a href="../Page/林家棟.md" title="wikilink">林家棟</a>、<a href="../Page/鄧麗欣.md" title="wikilink">鄧麗欣</a>、<a href="../Page/盧惠光.md" title="wikilink">盧惠光</a></p></td>
<td><p>監製：<a href="../Page/陳自強.md" title="wikilink">陳自強</a><br />
導演：<a href="../Page/黃精甫.md" title="wikilink">黃精甫</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/竞雄女侠秋瑾.md" title="wikilink">竞雄女侠秋瑾</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/黄奕.md" title="wikilink">黄奕</a>、<a href="../Page/杜宇航.md" title="wikilink">杜宇航</a>、<a href="../Page/黄秋生.md" title="wikilink">黄秋生</a>、<a href="../Page/郑嘉颖.md" title="wikilink">郑嘉颖</a>、<a href="../Page/陈嘉桓.md" title="wikilink">陈嘉桓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖誕玫瑰_(電影).md" title="wikilink">聖誕玫瑰</a><br />
Christmas Rose</p></td>
<td><p>劉倩</p></td>
<td><p><a href="../Page/桂綸鎂.md" title="wikilink">桂綸鎂</a>、<a href="../Page/郭富城.md" title="wikilink">郭富城</a>、<a href="../Page/張震_(演員).md" title="wikilink">張震</a>、<a href="../Page/夏雨.md" title="wikilink">夏雨</a>、<a href="../Page/秦海璐.md" title="wikilink">秦海璐</a></p></td>
<td><p>導演：<a href="../Page/楊采妮.md" title="wikilink">楊采妮</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/京城81號.md" title="wikilink">京城81號</a><br />
The House That Never Dies</p></td>
<td><p>霍家大少奶奶</p></td>
<td><p><a href="../Page/林心如.md" title="wikilink">林心如</a>、<a href="../Page/吳鎮宇.md" title="wikilink">吳鎮宇</a>、<a href="../Page/楊祐寧.md" title="wikilink">楊祐寧</a></p></td>
<td><p>導演：<a href="../Page/葉偉民.md" title="wikilink">葉偉民</a><br />
監製：<a href="../Page/文雋.md" title="wikilink">文雋</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔宫魅影.md" title="wikilink">魔宫魅影</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/林心如.md" title="wikilink">林心如</a>、<a href="../Page/任達華.md" title="wikilink">任達華</a>、<a href="../Page/楊祐寧.md" title="wikilink">楊祐寧</a></p></td>
<td><p>導演：<a href="../Page/葉偉民.md" title="wikilink">葉偉民</a><br />
監製：<a href="../Page/文雋.md" title="wikilink">文雋</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/失心者.md" title="wikilink">失心者</a></p></td>
<td><p>趙老師</p></td>
<td><p><a href="../Page/菅韌姿.md" title="wikilink">菅韌姿</a>、<a href="../Page/連凱.md" title="wikilink">連凱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/神諭通天.md" title="wikilink">神諭通天</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視劇

|        |                                      |                                                                |                                |                                                                                                                                                                                                                                                  |           |
| ------ | ------------------------------------ | -------------------------------------------------------------- | ------------------------------ | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ | --------- |
| **首播** | **頻道**                               | **劇名**                                                         | **角色**                         | **合作**                                                                                                                                                                                                                                           | **備註**    |
| 1983年  | [香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")   | 《香港香港：飛向第四線》                                                   | 阿南                             | [何家勁](../Page/何家勁.md "wikilink")、陳俊國                                                                                                                                                                                                             | 導演/監製：馮意清 |
| 1989年  | [臺視](../Page/臺視.md "wikilink")       | 《[春去春又回](../Page/春去春又回.md "wikilink")》                         | 沈紫君                            | [劉松仁](../Page/劉松仁.md "wikilink")、[沈孟生](../Page/沈孟生.md "wikilink")、[馬景濤](../Page/馬景濤.md "wikilink")、[李立群](../Page/李立群.md "wikilink")                                                                                                              | 第一女主角     |
| 1996年  | 臺視                                   | 《[新龍門客棧](../Page/新龍門客棧_\(\<!--1996年臺灣--\>電視劇\).md "wikilink")》 | 金湘玉                            | 馬景濤、[陳紅](../Page/陳紅_\(演員\).md "wikilink")、李立群、[關禮傑](../Page/關禮傑.md "wikilink")、[屈中恒](../Page/屈中恒.md "wikilink")、[岳躍利](../Page/岳躍利.md "wikilink")、[郭晉安](../Page/郭晉安.md "wikilink")                                                                | 第一女主角     |
| 1998年  | [民視](../Page/民視.md "wikilink")       | 《[江山美人](../Page/江山美人.md "wikilink")》                           | 沈青                             | 李立群                                                                                                                                                                                                                                              | 女配角       |
| 1998年  | [臺視](../Page/臺視.md "wikilink")       | 《[神雕俠侶](../Page/神雕俠侶.md "wikilink")》                           | [黃蓉](../Page/黃蓉.md "wikilink") | [任賢齊](../Page/任賢齊.md "wikilink")、[吳倩蓮](../Page/吳倩蓮.md "wikilink")、[孫興](../Page/孫興.md "wikilink")、[季芹](../Page/季芹.md "wikilink")、李立群、[梁家仁](../Page/梁家仁.md "wikilink")、[陳紅](../Page/陳紅_\(演員\).md "wikilink")、[六月](../Page/六月_\(藝人\).md "wikilink") | 第二女主角     |
| 2017年  | [ViuTV](../Page/ViuTV.md "wikilink") | 《[瑪嘉烈與大衛系列 前度](../Page/瑪嘉烈與大衛系列_前度.md "wikilink")》             | 方淑華                            | [黃秋生](../Page/黃秋生.md "wikilink")、[廖碧兒](../Page/廖碧兒.md "wikilink")、[許志安](../Page/許志安.md "wikilink")、[袁澧林](../Page/袁澧林.md "wikilink")、[劉俊謙](../Page/劉俊謙.md "wikilink")、[馬志威](../Page/馬志威.md "wikilink")、[杜小喬](../Page/杜小喬.md "wikilink")           | 女配角       |
| 2018年  | [無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")   | 《[逆緣](../Page/逆緣.md "wikilink")》                               | 翁芷蕎                            | [黎耀祥](../Page/黎耀祥.md "wikilink")、[陳家樂](../Page/陳家樂_\(藝人\).md "wikilink")、[姜大偉](../Page/姜大偉.md "wikilink")、[林夏薇](../Page/林夏薇.md "wikilink")                                                                                                       | 第二女主角     |
|        |                                      |                                                                |                                |                                                                                                                                                                                                                                                  |           |

### 廣告

  - [Max Factor](../Page/Max_Factor.md "wikilink")
  - 1991年 力士
  - 1997年 [數碼通](../Page/數碼通.md "wikilink")

## 獎項

|- \!1983年 |[烈火青春](../Page/烈火青春_\(1982年電影\).md "wikilink")
|[第2屆香港電影金像獎](../Page/第2屆香港電影金像獎.md "wikilink")-最佳新演員
| |- \!1986年 |[花街時代](../Page/花街時代.md "wikilink")
|[第5屆香港電影金像獎](../Page/第5屆香港電影金像獎.md "wikilink")-最佳女主角
| |- |}

## 參考資料

## 外部連結

  -
  - [中文電影資料庫─夏文汐](http://www.dianying.com/ft/person/XiaWenxi)

  -
  -
  -
  -
[Category:鄧姓](../Category/鄧姓.md "wikilink")
[Category:香港電影演員](../Category/香港電影演員.md "wikilink")
[Category:香港電視演員](../Category/香港電視演員.md "wikilink")
[Category:ViuTV電視藝員](../Category/ViuTV電視藝員.md "wikilink")

1.
2.
3.  [【逆緣】夏文汐拍怕被揭無料扮酷　林夏薇六點起牀陪老公](http://bka.mpweekly.com/interview/%E5%A8%9B%E6%A8%82123/20171104-89672)
4.  [熱播《逆緣》性感女神︰有一種烈女叫「夏文汐」](https://www.mings-fashion.com/%E5%A4%8F%E6%96%87%E6%B1%90-7257/)